【沽空報告】科通芯城被狙擊！插水22%後停牌 主席報警

【新增內容】新沽空機構烽火研究（Blazing Research）推出第一份沽空報告，以《橫跨十年的世紀騙案》為題，狙擊科通芯城（400）。科通芯城於14時49分停牌，股價停牌前下跌22%，至7.8元，成交2.44億元。

報告指出，科通芯城自從上市以來，捏造收入及純利，及供應鏈資源鏈接平台「硬蛋」均是完全詐騙，於4月18日至4月26日斷線而沒有被修復，自2014年開始幾乎沒有更新過網站，而相比同業，及硬蛋的瀏覽量均相當細，因此認為科通芯城所公佈的商品交易量216.5億人民幣很大機會造假。

另外，該沽空機構指科通芯城的財務報表數字與工商局列載數據有很大分別，公司與同業數據表現不符，加上純利與現金流存在19億人民幣差異，種種原因之下，給予科通芯城目標價0.53元，即股價下跌空間接近九成半。

據內地《證券時報》引述公司首席執行官康敬偉回，指公司「終於收到第一份沽空報告」，公司已經第一時間向深圳警方報案，同時會堅定進行回購。

【沽空報告】科通芯城頻回購 今年已豪擲逾億元

科通芯城頻頻回購，圖為控股股東兼首席執行官康敬偉。

今次被狙擊的科通芯城（400）上周四收市後才公佈首季季績，雖然季績不俗，純利按年勁升41.5%，至1.2億元人民幣。不過撞正瑞聲（2018）被狙擊，績後股價不升反跌，今日被狙擊後更進一步急插，由績前的10.64元插至今日停牌前的7.64元。

事實上，科通芯城今年走勢欠佳，年初至今已勁跌逾兩成。公司多次回購，單是今年已合共購回1078.1萬股，涉資1.05億元。最近一次回購是在上周四及上周五進行，分別以9.347元及9.825元，回購619.8萬股及270萬股。

其實科通芯城熱衷回購已非近月的事，該股上市不足3年，持續都有進行回購。去年全年合共以4.4億元回購約3900萬股，2015年亦合共花逾1億元回購約2400萬股。

科通芯城：已就狙擊報告向深圳警方報案 (15:54)

【東網專訊】科通芯城(00400)被沽空機構「烽火研究」狙擊，公司回應指，得悉事件後已立即停牌，由於沽空報告長達58頁，公司將在詳細研究後盡快發公告澄清。

控股股東兼首席執行官康敬偉據報亦在其社交平台上表示，已就事件向深圳警方報案。

科通芯城被「烽火研究」發報告狙擊，指其目標價只值0.53港元。科通芯城午後被洗倉，急插22%後中途停牌，報7.8元；盤中低見7.3元，成交2.44億元。「烽火研究」的沽空報告指，科通芯城誇大收入及淨利潤，並建議「強烈沽售」。

"cls 公司"

睇個勢呢啲老千股陸續有嚟，李小加呢條粉皮亂鳩咁嚟

2018係Deloitte
400係KPMG
Big4再唔係保障

呢檔嘢係咪又係瑞銀保薦搞上市?

綜合考慮上述證據，我們認為科通芯城只是又一家瑞銀為大家帶來的造假公司，我們估算科通芯城每股價值0.53港元，對比現時股價有95%的下跌空間。

400 14年4蚊上市
2018 05年 2.73蚊上市

聽朋友講過ubs 做sponsor 好撚那西

仲有big 4 之中, Deloitte都算係爆得最多次, 所以deloitte 做auditor d 股小掂為妙

至於UBS x Deloitte 啦喎, 真係自求多福

唔怪得我d係Deloitte做的中學同學,近呢一兩年跳哂槽咁濟

UBS叫左投行，做main board都可以那西
講job KPMG先唔掂，呢２年走左啲大客 (5同941)

中國科網股是咪買美國上市既好d

科通芯城：將以實際數據反擊沽空機構指控 (18:16)

科通芯城管理層。

【東網專訊】科通芯城(00400)被沽空機構烽火研究(Blazing Research)狙擊，包括公司控股股東兼首席執行官康敬偉在內的管理層周一召開緊急電話會議作出反擊。

康敬偉指，烽火研究報告的內容未能反映事實，相信該等沽空報告，不單針對公司本身，而是針對整個中國科網行業以來，質疑背後別有動機。又指在近日市況下，管理層對出現這類沽空報告早已有心理準備。他透露，公司於今午就今次事件向深圳警方報案，是因有理由相信，該等報告的參與者具有內地背景，他亦有信心執法部門，會對發報該等不當內容的人士採取行動。

瀏覽數據等資料提出質疑，康敬偉解釋，公司的業務不應被簡單理解為傳統的商業對商業(B2B)網站，業務更多會以線上與線下(O2O)結合模式進行。相關業務可同時來自於網上訂購、微信平台、以至電話及傳真方式進行。所以報告的說法，根本不能反映實際情況。

他稱，報告所引述的所謂數字並無經過認證，相對來說公司年報中的數據，均經具規模的會計師事務所核數。再者，公司的營運團隊雖然在內地，但公司大部份業務是透過香港在內的境外公司以美金結算進行，沽空機構以未經認證的所謂「工商檔案」質疑公司銷售，是完全不能反映實際情況。

為使市場掌握實際情況，公司會考慮盡快透過經第三方認證數據及報告，來證明沽空機構的指控毫無根據。

//呢次又要花生

科通芯城斥1295萬回購股份 (19:09)

【東網專訊】科通芯城(00400)公布，今日在市場上回購144.6萬股，最高價10.12港元，最低價7.67元，涉及資金1,295萬元。

//千零萬痾尿都冇力，做樣做到咁先惹人懷疑

仲on9過2018
人哋準備就緒嚟𡁻你 走去報驚

康敬偉指，烽火研究報告的內容未能反映事實，相信該等沽空報告，不單針對公司本身，而是針對整個中國科網行業以來，質疑背後別有動機。
又指在近日市況下，管理層對出現這類沽空報告早已有心理準備。他透露，公司於今午就今次事件向深圳警方報案，是因有理由相信，該等報告的參與者具有內地背景，他亦有信心執法部門，會對發報該等不當內容的人士採取行動。

瀏覽數據等資料提出質疑，康敬偉解釋，公司的業務不應被簡單理解為傳統的商業對商業(B2B)網站，業務更多會以線上與線下(O2O)結合模式進行。相關業務可同時來自於網上訂購、微信平台、以至電話及傳真方式進行。所以報告的說法，根本不能反映實際情況。

他稱，報告所引述的所謂數字並無經過認證，相對來說公司年報中的數據，均經具規模的會計師事務所核數。再者，公司的營運團隊雖然在內地，但公司大部份業務是透過香港在內的境外公司以美金結算進行，沽空機構以未經認證的所謂「工商檔案」質疑公司銷售，是完全不能反映實際情況。

為使市場掌握實際情況，公司會考慮盡快透過經第三方認證數據及報告，來證明沽空機構的指控毫無根據。

其實無咩正面回應過問題

都無直接答過

亂晒章

如果真心想回購 駛乜停牌

愈跌愈買啦

條友係電話會議咁樣覆法, 造假既機會都幾大
轉移視線, 陰謀論, 反向批評番沽空機構數據來源(其實工商檔案幾百蚊就拎到, 有咩來源可以懷疑), 答唔到就賴其他野

睇怕危危地

淘X都有得買成交量啦

對沽空報告有心理準備

【股價跟跌】慧聰網澄清 已高價沽售大部分科通芯城持股

受科通芯城被沽空機構狙擊拖累，慧聰網（2280）今股價跌8%，收報6.16元。

公司發公告指，收到多名股東、投資者查詢公司於科通芯城（400）的持股情況。慧聰網指，科通芯城上市時，作為基礎投資者認購其股份，以總代價1.55億元獲發3875萬股（佔當時已發行股本2.82%），每股作價4元。截至今日，公司已出售大部分持股，平均出售價格11.9元，遠高於認購價。以此推算，料公司帳面賺約2億元。目前尚餘1300萬股持股。

慧聰網行政總裁兼執行董事郭江又於日內增持公司股份，從公開市場買入20萬股，代價131萬元。完成後，郭 江及配偶持股增至1.26億股，即佔12.63%。